9年NBA資歷老將 林書豪仍被戲稱冠狀病毒

NBA美國職籃台裔球星林書豪今天（26號）在社群媒體發文，透露美國長期對亞裔族群有刻板印象，也直言即便他是擁有9年NBA資歷的老將，仍無法保護他被戲稱是冠狀病毒。

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情至今超過一年，美國堪稱是重災區，已累積超過50萬人因病喪生，不料疫情也激化美國民眾，日前就有一名84歲的泰裔老翁，遭19歲的凶嫌推倒在地，經搶救後仍回天乏術。
林書豪今天在臉書上表示，新世代的美國亞裔已經開始改變，他們厭倦了總被告知沒有遭受種族歧視，也厭倦了被告知老了得低著頭，不要自找麻煩。

甚至美國的亞裔小孩，老被詢問他們來自哪裡，甚至因小眼睛被嘲笑，就連好萊塢電影也總是充斥刻板印象，限制了他們的想法和發展。
林書豪表示，他希望那些辛苦工作、犧牲奉獻的長者可以過得更好，他也期盼他的姪子、姪女以及未來的孩子們可以更好。

「身為美國亞裔並不代表沒有歷經過貧窮和種族歧視」，林書豪強調，他雖然是擁有9年NBA資歷的老將，仍無法保護他在球場上被戲稱是冠狀病毒（coronavirus）。林書豪並提到，身為一名信仰者，不代表他不能為正義、為其他人而戰。

美國人醒覺了

誰叫林書豪「新冠病毒」的？發展聯盟要查了

林書豪在臉書(Facebook)再度針對個人遭遇的種族歧視問題發聲，現在也已經得到聯盟的關注。根據ESPN報導，發展聯盟準備展開調查，找出究竟是誰在場上稱林書豪是「新冠病毒」。
林書豪昨天在個人臉書發文，認為他身為亞裔美國人，到現在還是遭遇到種族歧視的待遇，尤其他說：「身為9年的資深NBA球員，竟然還沒有辦法避免在場上被人家叫『新冠病毒』。」
勇於在社交媒體發聲，林書豪的行為也得到金州勇士教練柯爾(Steve Kerr)的讚許。「我剛看過臉書了，真的充滿力量，我要給林書豪的發言讚，他勇於表達對於亞裔人面對種族歧視的困境，只能說這太荒謬了，」柯爾說，「這很明顯是許多人帶起的風向，包括我們前總統(川普 Donald Trump)，就因為病毒起源是中國，這想法太令人震憾。」

美國亞裔
美國人
中國人
台灣人
信仰者

佢仲有咩人未做？

疫苗人

林書豪咪又係乞d球隊收留

大部分打籃球都係黑鬼 黑鬼大大聲講blm 咪一鳩樣去歧視其他人 根本佢哋就唔抵幫

屌你老母呀 支那豪

夠膽大聲講 我唔係中國人先講

又要奶共 又要做美國人

呢個真

白左同黑鬼搞亂美國

講真
唔抵得屌返黑人 nigga囉

咁唔滿意 做咩唔返cba?
人民弊又夠香 又唔駛比人叫武漢肺炎

藍絲有著數果陣就成日話黃皮膚，黑眼睛就係中國人
但一有事果陣事就話人地係泰國人，唔係中國人

講64又要玩揩波邊
打波又要奶人仔去打CBA
仲要自認中國人
好心一早揀好邊啦

鬼叫你去CBA

因為班亞洲仆街
根本就好想行中國模式
想極權統治，剝削後生仔
走到果D去外國就發大財唔立品
自私自利，到最後個火點會唔燒返去自己到

吳彥祖最緊都搞緊ylm

咁又係，去得CBA，預咗俾人歧視

香港人唔會有事 只怪佢個樣太大陸

你都On9

黑人先最鐘意玩歧視

美國職籃NBA球星林書豪，最近的黑人辮髮造型，卻遭到前籃網前鋒馬丁（Kenyon Martin）的批評，說他「想當黑人，我們知道了，但你的姓是林。」

《華盛頓郵報》報導，馬丁5日在Instagram上放上自錄影片，批評林書豪在熱身賽時的黑人辮髮造型。他說，「我需要提醒這死小子他姓林嗎？拜託喔，來吧我們去阻止這件事、這些人。就算他把頭弄成那德性，他也不可能成為我們的一分子。」

馬丁說：「有人必須告訴他，好吧，你想當黑人，我們知道了，但你的姓是林。」

唔怪得班黑鬼會歧視努力讀書嘅黑人
佢哋覺得讀書廢 吸毒呢d先係佢哋文化

明顯假膠

驚成個NBA圍毆佢

咪要多謝中共放毒囉！ 中共先係主因，唔譴責中共？